人類既行為係基於"信念", 唔係基於"事實"

唔知大家認唔認同...
人類既行為係基於"信念", 唔係基於"事實"🤔

而"立場"亦都係基於自己既"信念", 唔係"事實"...既然係咁，好多香港人，其實唔應該為左一d 未必係事實既嘢，而企得咁硬，或者各持己見，甚至影響到感情🤔🤔 有無道理？

姐係舉例，"地球係圓" 都只係我既一個"信念", 因為我從來無上過太空親眼望落黎，所以唔係基於"事實"，因為我從來無證實過，主要係來自書本、電視、人傳人，如果呢個係一個好多人夾埋去製造既假像，我只係當左一個信念係事實，我先係被騙果個，一日大家都繼續認同地球係圓，咁我就一直都會以為呢個事實，去捍衛，去説服別人...咁其實係咪好傻好無謂？🤔

所以先有耶撚

好多香港人為左自己政治立場拗餐死，家庭撕裂，朋友反目，其實真係好on居...